% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% -*- coding: UTF-8; -*-
% vim: set fenc=utf-8
%----- Informations générales
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1999/01/01]
\ProvidesPackage{ensps}[2019/04/23 v1.0 ensps: standard scientific documents layout for ENS-PS - Copyright (C) Bastien Laville and Leopold Clement, 2020 ]

%------------------------------------------ CHARGEMENT DES EXTENSIONS ------------------------------------------%

% -------------  Langue et encodage utilisés ------------- 
\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage[utf8]{inputenc} % Reconnaissance des lettres du clavier
\RequirePackage{babel} 

% -------------  Mise en page ------------- 
\RequirePackage[a4paper]{geometry}	% Mise en page acceptable
\RequirePackage[final]{microtype} % Pour améliorer la qualité de la lecture avec la microtypotypographie (protrusion et kerning)
\RequirePackage[pdfencoding=auto,psdextra]{hyperref} % Importer hypertexte avec possibilités de mettre des caractères utf8 dans les métadonnées
 \hypersetup{pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdfnewwindow=true,      % links in new PDF window
    pdfcreator={Paquet LaTeX ENS PS (B. Laville, L.Clement) - 2020}}
\newcommand{\reff}[1]{\textbf{\textcolor{ENSBlue}{\textsc{\ref{#1}}}}}  % Pour réaliser des citations potables

% -------------  Mise en page 2 ------------- 
\RequirePackage{graphicx}	% Pour importer des images
\RequirePackage{booktabs}	% Pour introduire des tableaux
\RequirePackage[toc,page]{appendix}	% Pour créer des appendices
%\RequirePackage[Bjornstrup]{fncychap} % Si on fait un report ou book
\RequirePackage{lmodern} 
\RequirePackage{fancyhdr}	% Des titres fouqués
\RequirePackage{lipsum}		% Mettre du texte lipsum, pour faire une maquette de rapport
\RequirePackage{framed}		% Des cadres pougnés
\RequirePackage{bm} % Du texte en gras bien fait
\RequirePackage{nomencl} % Faire une nomenclature
\RequirePackage[footnote]{acronym} % Des acronymes accessibles et définissables

% ------------- En-têtes ------------- 
% On définit ici des en-têtes de page avec titre de la section courante et numéro de page
\renewcommand{\baselinestretch}{1.05}	
\setlength{\headheight}{27.06pt}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{\nouppercase{\thepage}}
\lhead{\nouppercase{\rightmark}}

% ------------- Images, figures et tables ------------- 
\RequirePackage{epstopdf} 	% Utiliser le format .eps
\RequirePackage[pages=some]{background}	% Pour mettre un fond, pages=some permet de choisir les pages concernées
\RequirePackage{epsfig}	% Convertisseur eps à pdf
\RequirePackage{float}	% Pour avoir des tableaux qui restent dans leurs sections
\RequirePackage{graphicx}	% Importer image
\RequirePackage{array}		% Importer tableau
\RequirePackage{colortbl}		% Couleurs dans un tableau
\RequirePackage{array} 		% Pour des tableaux bien formatés
\RequirePackage{multirow}	 % Fusion des lignes dans les tableaux

% ------------- Des sections et des sous-titres ------------- 
\RequirePackage{titlesec}	% Macros pour changer le style des titres de section
\RequirePackage{sectsty}	% Changer le style des sections
\RequirePackage{caption}	% Macros pour changer le style des titres de figure
\RequirePackage{subcaption}	% Macros pour changer le style des sous-titres de figure

%% Draft %%
% \RequirePackage{draftwatermark}
% \SetWatermarkScale{2}

% ------------- Du dessin et des couleurs ------------- 
\RequirePackage{xcolor}		% Changer la couleur
\RequirePackage[most]{tcolorbox}
\RequirePackage{tikz}		% Pour dessiner
\RequirePackage{schemabloc}	% Dessiner des schémas-blocs avec tikz
\RequirePackage[siunitx, american, smartlabels, cute inductors, oldvoltagedirection]{circuitikz}		% Pour dessiner des circuits électroniques
\usetikzlibrary{babel}		% Pour éviter des conflits entre les paquets tikz et babel


% ------------- Des maths et de l'info ------------- 
\RequirePackage{listings}		% Importer du code informatique et le travailler
\RequirePackage{amsmath, amssymb, amsfonts, amsthm, mathtools} % mathtools for: Aboxed (put box on last equation in align envirenment)
\RequirePackage{mathpazo} 	% La police d'écriture utilisée dans tout le document
\RequirePackage{mathrsfs}	% Pour des lettres (capitales) calligraphiées
\RequirePackage{siunitx}		% Des unités bien écrites, par exemple pour les valeurs numériques
\sisetup{locale = FR}		% Pour avoir les bonnes conventions typographiques des unités

% ------------- Une biliographie ------------- 
\bibliographystyle{alpha-fr}	% Biblio en français


% ------------- Les options du paquet ------------- 
\DeclareOption{...}{...}
\DeclareOption*{\PackageWarning{examplepackage}{Unknown ‘\CurrentOption’}}  % Créer un warning pour signaler que l'option n'existe pas
\ProcessOptions


%------------------------------------------DÉFINITIONS DES COULEURS------------------------------------------%

\definecolor{ENSBlue}{RGB}{0, 119, 139}
\definecolor{ENSJaunePorte}{RGB}{255, 180, 50}
\definecolor{ENSBleuCheminee}{RGB}{70, 35, 0}
\definecolor{ENSBrunBois}{RGB}{210, 160, 90}
\definecolor{ENSNoir}{RGB}{0, 0, 0}
\definecolor{ENSVertFenetre}{RGB}{130,  190, 50}
\definecolor{ENSGrisBeton}{RGB}{190, 190, 190}
\definecolor{ENSRougeBrique}{RGB}{240, 130, 90}
\definecolor{matlabGreen}{RGB}{28, 172, 0} % Pour le listing des codes
\definecolor{matlabLilas}{RGB}{170, 55, 241}


%------------------------------------------SECTIONS, FIGURES ET TABLEAUX------------------------------------------%

\chapterfont{\color{ENSBlue}} % Choisir la couleur des chapitres
\sectionfont{\color{ENSBlue}\sffamily}  % Choisir la couleur des sections
\subsectionfont{\color{ENSRougeBrique}\sffamily\itshape}  % Choisir la couleur des sous-sections
\subsubsectionfont{\color{ENSRougeBrique}\sffamily\itshape}  % Choisir la couleur des sous-sections
\DeclareCaptionFont{CaptionENS}{\color{ENSRougeBrique}}
\captionsetup[table]{labelfont={CaptionENS,bf}}
\captionsetup[figure]{labelfont={CaptionENS,bf}}
\captionsetup[listing]{labelfont={CaptionENS,bf}}
\captionsetup[subfigure]{labelfont=bf,textfont=sf}


%------------------------------------------DES CADRES POUR METTRE DE L'EMPHASE------------------------------------------%


\newenvironment{cadregris}{ 
\def\FrameCommand{{\color{ENSBlue}\vrule width 3pt}\colorbox{ENSGrisBeton}}% 
\MakeFramed {\advance\hsize-\width \FrameRestore}}% 
{\endMakeFramed}


%------------------------------------------RACCOURCIS   MATHEMATIQUES------------------------------------------%

%------- Dérivation et opérateurs

\newcommand{\grs}[1] {\mathrm{#1}}
\newcommand{\ud}{\ensuremath{\, \mathrm{d}}}
\newcommand{\eqdef}{\stackrel{\mathrm{def}}{=}}

\newcommand{\subt}[1] {\ensuremath{_{\text{#1}}}}
\newcommand{\supt}[1] {\ensuremath{^{\text{#1}}}}
\newcommand{\citea}[1] {$^{\text{\cite{#1}}}$}
\newcommand{\grad}[1] {\vec{\grs{grad}}\left( #1 \right)}
\newcommand{\rot}[1] {\vec{\grs{rot}}\left( \vec{#1} \right)}
\newcommand{\rota}[1] {\vec{\grs{rot}}\left( #1 \right)}
\renewcommand{\div}[1] {\grs{div}\left( \vec{#1} \right)}
\newcommand{\diva}[1] {\grs{div}\left( #1 \right)}
\newcommand{\oper}[3] {\langle #1 \arrowvert #2 \arrowvert #3 \rangle}
\newcommand{\derp}[2] {\dfrac{\partial\, #1}{\partial\, #2}}
\newcommand{\derd}[2] {\dfrac{\grs{d}\, #1}{\grs{d}\, #2}}
\newcommand{\derD}[2] {\dfrac{\grs{D}\, #1}{\grs{D}\, #2}}
\newcommand{\derda}[2] {\dfrac{\grs{d}^2\, #1}{\grs{d} #2^2}}
\newcommand{\derdb}[2] {\dfrac{\grs{d}^2\, #1}{\grs{d} #2 ^2}}
\newcommand{\derpb}[2] {\dfrac{\partial^2\, #1}{\partial #2 ^2}}
\newcommand{\bra}[1] {\langle #1 |}
\newcommand{\ket}[1] {| #1 \rangle}
\newcommand{\bracket}[1] {\langle #1 \rangle}
\newcommand{\bracketb}[2] {\langle #1 \arrowvert #2 \rangle}
\newcommand{\bracketc}[1] {\langle #1 \arrowvert #1 \rangle}

\newcommand{\norm}[1]{\left\| #1 \right\| }

%------- Lettres grecques disponibles dans le texte

\newcommand{\ttt} {\ensuremath{\forall}}
\newcommand{\alphat} {\ensuremath{\alpha}}
\newcommand{\betat} {\ensuremath{\beta}}
\newcommand{\taut} {\ensuremath{\tau}}
\newcommand{\nut} {\ensuremath{\nu}}
\newcommand{\varepsilont} {\ensuremath{\varepsilon}}
\newcommand{\epsilont} {\ensuremath{\varepsilon}}
\newcommand{\omegat} {\ensuremath{\omega}}
\newcommand{\phit} {\ensuremath{\varphi}}
\newcommand{\deltat} {\ensuremath{\delta}}
\newcommand{\Deltat} {\ensuremath{\Delta}}
\newcommand{\thetat} {\ensuremath{\theta}}
\newcommand{\sigmat} {\ensuremath{\sigma}}
\newcommand{\pit} {\ensuremath{\pi} }
\newcommand{\chit} {\ensuremath{\chi}}
\newcommand{\mut} {\ensuremath{\mu}}
\newcommand{\lambdat} {\ensuremath{\lambda}}
\newcommand{\rhot} {\ensuremath{\rho}}
\newcommand{\kappat} {\ensuremath{\kappa}}
\newcommand{\gammat} {\ensuremath{\gamma}}
\newcommand{\etat} {\ensuremath{\eta}}



%------- Raccourcis du turfu

\newcommand{\ds}{\displaystyle}
\newcommand{\vr}{\overrightarrow}

%------- Notation des ensembles

\newcommand{\Lesp}[1] {\ensuremath{\mathrm{L}^{#1}}}	 % Pour composer les espace L^p
\newcommand{\A} {\ensuremath{\mathcal{A}}}
\newcommand{\R} {\ensuremath{\mathbb{R}}}
%\newcommand{\CC} {\ensuremath{\mathbb{C}}}
\newcommand{\N} {\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\K} {\ensuremath{\mathbb{K}}}
\newcommand{\Lens} {\mathcal{L}} % Lens pour "l'ENSemble L" 
\newcommand{\Pens} {\mathcal{P}} % Pareil pour P
\newcommand{\M} {\ensuremath{\mathcal{M}}}
\newcommand{\B} {\ensuremath{\mathcal{B}}}
\newcommand{\dom} {\ensuremath{\mathcal{D}}}
\newcommand{\surf} {\ensuremath{\mathcal{S}}}
\newcommand{\cont} {\ensuremath{\mathcal{C}}}


%------- Abréviations, langages et programme utiles

\newcommand{\ens}{École normale supérieure Paris-Saclay}
\newcommand{\matlab}{\textsc{Matlab}}
\newcommand{\python}{\emph{python}}


%------- Fonctions de traitement du signal

\DeclareMathOperator{\sinc} {sinc}
\DeclareMathOperator{\sgn} {\text{sgn}}
\DeclareMathOperator*{\argmax} {argmax}
\DeclareMathOperator*{\argmin} {argmin}
\newcommand{\vect} {\text{Vect}}
\newcommand{\esp} {\ensuremath{\mathbb{E}}}
\newcommand{\hilbert} {\ensuremath{\mathcal{H}}}
\newcommand{\fourier} {\ensuremath{\mathcal{F}}}

% Ces 4 lignes définissent la lettre sha pour le peigne de Dirac (et pas le vieux "Pgn" comme "pougne")
\DeclareFontFamily{U} {wncy}{}
\DeclareFontShape{U} {wncy}{m}{n}{<->wncyr10}{}
\DeclareSymbolFont{mcy} {U}{wncy}{m}{n}
\DeclareMathSymbol{\Sh} {\mathord}{mcy}{"58} 

%------- Autres


%------------------------------------------METTRE DU CODE INFORMATIQUE------------------------------------------%

\lstset{language=python,%
    basicstyle=\footnotesize,
    breaklines=false,%,
    keywordstyle=\color{blue},%
    morekeywords=[2]{1}, keywordstyle=[2]{\color{black}},
    identifierstyle=\color{black},%
    stringstyle=\color{CentraleRed},
    commentstyle=\color{CentraleGray},%
    showstringspaces=false,%without this there will be a symbol in the places where there is a space
    numbers=left,%
    numberstyle={\tiny \color{black}},% size of the numbers
    numbersep=9pt, % this defines how far the numbers are from the text
    emph=[1]{for,end,break},emphstyle=[1]\color{red}, %some words to emphasise
    %emph=[2]{word1,word2}, emphstyle=[2]{style},    
}

\lstset{language=Matlab,                        % Use MATLAB
    frame=single,                           % Single frame around code
    basicstyle=\small\ttfamily,             % Use small true type font
    keywordstyle=[1]\color{blue}\bfseries,        % MATLAB functions bold and blue
    keywordstyle=[2]\color{matlabLilas},         % MATLAB function arguments purple
    keywordstyle=[3]\color{blue}\underbar,  % User functions underlined and blue
    identifierstyle=,                       % Nothing special about identifiers
                                            % Comments small green courier
    commentstyle=\usefont{T1}{pcr}{m}{sl}\color{matlabGreen}\small,
    stringstyle=\color{matlabLilas},             % Strings are purple
    breaklines=true,
    showstringspaces=false,                 % Don't put marks in string spaces
    tabsize=5,                              % 5 spaces per tab
    title=\lstname,
    framextopmargin=2pt,
    framexbottommargin=2pt,
    %
    %%% Put standard MATLAB functions not included in the default
    %%% language here
    morekeywords={xlim,ylim,var,alpha,factorial,poissrnd,normpdf,normcdf},
    %
    %%% Put MATLAB function parameters here
    morekeywords=[2]{on, off, interp},
    %
    %%% Put user defined functions here
    morekeywords=[3]{FindESS, homework_example},
    %
    morecomment=[l][\color{blue}]{...},     % Line continuation (...) like blue comment
    numbers=left,                           % Line numbers on left
    firstnumber=1,                          % Line numbers start with line 1
    numberstyle=\tiny\color{CentraleRed},          % Line numbers are blue
    stepnumber=5                            % Line numbers go in steps of 5
}



%----- Fin du paquet
\endinput
